<resources>
    <string name="app_name">Prokuli</string>
    <string name="sign_up">Sign Up</string>
    <string name="register">Register</string>
    <string name="username">Username</string>
    <string name="password">Password</string>
    <string name="nama_lengkap">Nama lengkap</string>
    <string name="daftar">Daftar</string>
    <string name="upgrade">
         <u> Upgrade </u>
    </string>
    <string name="transaksi">
         <u> Transaksi </u>
    </string>
    <string name="total_pembayaran"> Total Pembayaran : \n %1$s</string>
    <string name="selamat_datang">Selamat datang di Aplikasi Prokuli kami \nAplikasi kami ini, hanya tersedia dipekanbaru dan sekitar nya, harga rumah dan lahan di pekanbaru atau dikota sangat berbeda dengan harga tahan dan rumah di kampung atau di desa. \nBasic thinking-nya : 1 meter persegi lahan dikota bisa menghasilkan uang lebih banyak daripada 1 meter persegi lahan didesa. \nPengertian menghasilkan uang termasuk sebagai tempat tinggal, tempat usaha dan perkantoran. Karena bisa menghasilkan uang lebih banyak maka permintannya (demand) menjadi lebih tinggi dan sesuai hukum ekonomi, maka harga lebih mahal \nDan yang lebih penting dikota banyak kesempatan mendapat fasilitas lebih dibanding di desa seperti dekat dengan tempat hiburan,pusat perbelanjaan seperti mall dan swalayan serta sarana transportasi yang lebih mudah. \nAdapun faktor mempengaruhi mahalnya lahan dikota dibanding di Desa yaitu : \nBerikut adalah lima faktor paling mendasar yang menentukan harga lahan dan mempengaruhi naik-turunnya nilai lahan tersebut \n1.Lokasi Strategis, Faktor pertama ini merupakan faktor utama yang paling menentukan harga lahan di suatu daerah. \nLahan yang berlokasi di pusat kota, dekat dengan fasilitas-fasilitas seperti sekolah, rumah sakit, pusat perbelanjaan, transportasi umum, jalan tol, dan punya akses jalan yang lebar tentunya punya harga yang jauh lebih mahal dibandingkan lahan yang berada di pinggir kota dengan fasilitas dan akses yang tidak lengkap. \n2.Dominasi Pengembang dan Kenaikan Permintaan \nDaerah yang lahannya dikuasai oleh pengembang-pengembang raksasa punya kecenderungan untuk langsung naik dua sampai tiga kali lipat dari sebelumnya. Objektif pengembang yang mencari untung menyebabkan mereka menjual lahan dengan harga lebih tinggi dari harga belinya. Namun, setelah area tersebut dibangun, dikelola, dan dipromosikan oleh pengembang, permintaan dari konsumen yang ingin tinggal di daerah perumahan tersebut otomatis meningkat dan semakin menaikkan harga lahan di area tersebut. \n3.Objek di Atas Lahan \nObjek-objek yang dimaksud bisa jadi adalah bangunan semi-permanen yang sudah dibangun sebelumnya, sumur, atau benda-benda lain seperti tanaman ekonomis dan produktif. Tanaman ekonomis dan produktif adalah tanaman-tanaman yang apabila dijual bisa menghasilkan pendapatan. Dalam situasi ketika lahan dijual dan ada objek-objek ini di atasnya, harga lahan bisa lebih mahal dibandingkan lahan kosong karena penambahan nilai dari benda-benda yang apabila dijual atau dibudidayakan bisa menghasilkan pendapatan. 4.Bebas Bencana Alam \nFaktor alam juga menjadi satu hal yang menentukan harga lahan. Di kota besar seperti Jakarta, Bandung, atau Surabaya, bebas banjir menjadi materi promosi yang dilakukan penjual lahan dan rumah untuk melegitimasi harga lahan yang lebih tinggi dibandingkan daerah lain yang masih diintai risiko banjir saat musim hujan. Selain banjir, bencana alam lainnya seperti longsor, erupsi gunung berapi, dan gempa juga menjadi keadaan yang menentukan harga lahan. Lokasi lahan yang risiko bencana alamnya minim akan punya harga yang lebih tinggi dibanding area yang rawan terkena bencana. \n5. Biaya Administratif dan Hitungan Tidak Berwujud Lainnya \nDalam membeli lahan, Anda tidak hanya mengeluarkan uang untuk menjadi pemilik lahannya, tapi dalam proses jual-belinya, banyak biaya-biaya administratif dan hitungan yang perlu ditambahkan ke dalam harga lahan. Beberapa di antaranya adalah pajak pertambahan nilai (PPN), biaya akta jual beli, notaris, sertifikat, dan belum lagi bila birokrasi soal akta dan sertifikat di daerah tersebut sulit. Kemudian, ada juga Nilai Jual Objek Pajak (NJOB) dan juga perhitungan inflasi per tahunnya. Perlu kembali diingat bahwa faktor-faktor ini hanyalah faktor-faktor paling dasar yang mempengaruhi harga lahan di suatu wilayah. Masih banyak aspek-aspek lain yang lebih mendalam seperti faktor sosial dan budaya sebelum Anda bisa membangun rumah impian</string>


</resources>